教你地由YEAR1開始, 成為有錢人

致FM既你們, 回頭是岸, 及早儲錢。

LET SAY你地 YEAR1 開始儲。
一個月翻星期六日 PT $60/HR 一個月應該都會最少有$3000
$3000拎 $1000 儲 其他洗。
YEAR1 完結會有 $12000

YEAR 2 開始。 學識時間安排 , 翻多少少工
一個月會有LET SAY $4500
呢個時候就拎$1500 儲
完YEAR 2就會有 $18000 再加埋YEAR 1 個 $12000
YEAR 2 會剛有$30000

YEAR 3 開始, SUBJECT 會少EXAM , (我個科係)
再翻多D工 MAXIMIZE你個收入。
一個月有6千 (隨時間搵份更高人工PT)
儲3千 一年有$36000
BY THE YEAR 3 END 會有 $66000

YEAR4 照舊當你咁翻 一個月6千儲3千
YEAR4 END 你會發現你齊頭會有$100000。

就這樣 拎住呢10萬翻FG 你會輕鬆好多
呢10萬未計你被動收入, 例如股票, 馬會。

所以大家回頭是岸, 及早儲錢。

CR: 大佬彪 (一個在馬會投注上啟發我好多既人)

為咗更多人可以成為有錢人

準備自推10連

歡迎大家討論

1/10
齊齊做有錢人

2/10
齊齊做有錢人

3/10
齊齊做有錢人

4/10
齊齊做有錢人

跟左樓豬
之後third hon 畢業
讀書讀到冇朋友
冇活動
畢業之後工又搵唔到
同舊同學冇哂聯絡
都唔知做左乜9

你識乜春
大學全部垃圾豬朋狗友 HI BYE FRIEND
你是撚但搵GROUPMATE都GRAD到
你出到黎搵到錢
要咩女有咩女啦
傻西

5/10
齊齊做有錢人

On9
呢100k留係大學溝女好用勁多
如果專業人士一出黎唔洗半年都儲得返

邊到有免費u 讀

你都ON撚9
溝女有咩用?
有幾多人GRAD有10萬渣手
你自己講

你都ON9
呢10萬 夠你出黎做野還LOAN啦

6/10
齊齊做有錢人

7/10
齊齊做有錢人

8/10
齊齊做有錢人

賭贏有運上等人，賭輸一世做窮人

咁唔洗生活

咪話你PT 錢夠你洗夠你食啦

收隊啦 你識閪賭咩

9/10
齊齊做有錢人

10/10
齊齊做有錢人

我而家yr1都唔止100k啦

畢業後你會發現
儲足四年都唔夠交學費

你咪撚講經啦
你POST你銀行ACCOUNT 出黎先啦

一個月得二千夠撚呀

無人叫你還曬。 你有10萬
還住息先, 出黎FG份工再儲再還
驚閪

你講黎聽下你洗乜春洗咁多?

推

year1 溝個有錢女搞掂啦 -,-

唔使去旅行？

10萬講到十億咁
買架車。。無晒。。。

你呢個觀點講得幾好

all in TSLA

點解唔由bb仔開始儲？

我去長洲, 去大澳, 去南丫島又好撚失禮你?
咪又係有人有山有海

做乜要還loan，我loan一世唔還都生活愉快

典型ON9連燈仔。完。

你諗清楚再講野先啦

你條死讀撚不如快撚啲死咗去算啦，咁撚窮

你ON9?
你唔貼你個BANK ACCOUNT出黎睇下?

無...但我專科返兩三個月工就有

咁係咪個個人都專科先

然後grad咗全部錢攞嚟還loan，third hon畢業一個朋友都冇，正式加入揸兜大軍

你大學仲有幾多朋友keep 緊？

你都On9
而家講緊幫人
個個都拎到first hon?

拎去買晒股票好過啦
10萬蚊有等用咩

你覺得個個都識買？

100k
認真讀書嘅話scholarship都唔止啦

而家講緊大眾case 你估個個都讀到？

波台狗

見到CR大佬彪就知一定學到野

YR1 ALL IN 匯豐
YR4 已到IFC

Daddy 每個月都俾7k零用錢

信咗樓主，依家未畢業就有100K了

你買乜春

講真，四五千話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

我一入嚟都係諗起佢

大學一定拎哂d 錢去玩
草錢出黎做野幾個月有十皮啦on99
但到時你想玩都無時間

笑撚死 10皮都要儲
我問爸爸拎都有啦

你咪撚講廢話啦
Cut張銀行結餘圖黎睇下？
唔係你就死撚埋一邊

推 大家比啲意見

佢應該冇

我而家就理性教緊人
佢就扮撚曬野
一係就post 出黎收我皮

睇得出係大學生未做過嘢父母唔係專業人士先寫得出，讀大學畀心機讀書就夠，fg出嚟搵份3-5萬嘅工幾個月已經有100K，讀唔成書（唔係三大、乞食科）先再整色整水吧啦

on99人生最寶貴果4 年日日都返part time
仲要得果幾千蚊
我寧願係屋企訓教好過
行申：而家日日係屋企訓教

你諗深一層
有幾多人FG account 有100K?

Username fits you

應該將啲lecture同tutorial放晒喺其中兩日
咁一星期就可以返到5日pt
Grad嘅時候就有25萬

FUCK YOU

我講緊general case 唔係個個都做到咁

訓啦傻9

推一推

根本諗儲錢已經錯晒，focus喺儲錢嗰刻已經無意思，畀你儲夠100%都可以係好少，開源嘅話搵多個錢你到時儲兩成都多過一個儲一半嘅

不過講嚟都嘥氣，咁嘅思路都開po教人都無乜思想

等左好耐
終於有

咁你有咩睇法

唒足4年人生先得10萬，
仲要third hon/ 冇社交/ 畢業即失業
草黎托柒

大把人利是錢都唔止十萬渣手

禮拜三韋達手馬邊隻得 準備咗100k allin落去

跟住一去exchange洗曬十萬

fg嗰陣去過exchange，再埋新租樓畀咗兩按一上，戶口一定無100K，過咗唔知兩定三個月就有，所以我算係遲咗3個月但用咗4分一年完全成你4年先做到嘅嘢

長遠落去你咪知儲錢根本永遠追唔上開源，都係嗰句，讀大學讀好書為上，除非你有更好路數係好過讀好書後會得到嘅

不過有啲嘢講嚟都無用，人嘅價值觀好細就定咗，過得快樂咪好，你咁嘅思想開po教人就勸你唔好了

連燈仔個個都fg 50k 兩個月就搵得返啦

我覺得個啟發到人有儲錢習慣

一棍當家猴王已經五個開

未計nonmean借錢160000

係
訓身何妖孖寶唔駛讀書啦

算撚數啦

每年拎返個scholar玩下 讀完加加埋埋都唔止20萬

那你拎到嗎

又係你教要靠hkjc嚟製造收入

十萬都叫有錢人笑死

而家year 4 拎左3年 已經多過十萬

👍🏻gpa screenshot thx

你識唔賭係一回事
製唔製到就另一回事

大學生返part time $60個鐘已經夠戇鳩，中五畢業都做得到$60個鐘part time，大學生去做已經蝕咗，你覺得錢好值錢，實質錢時間先最值錢，大學生嘅時間同一個中五畢業嘅人嘅時間根本唔會同價值，而你選擇接受同中五畢業同價嗰刻啲價值觀已經錯晒，到頭搞到自己同個中五生無分別，你話fg有100K揸手好好，之後做咩完全無plan，咁我問你點解唔一開始就全職返工起碼有個double 揸住廿萬，反正之後點你都係無plan

齋諗儲錢根本無用，畀你做保安日日咬包好無，儲得幾多？到你搵到錢交完租買完想買嘅嘢發現每月都係多咗錢你就知錢唔係儲返嚟，只有搵返嚟，賣勞力腦力賣身、用錢搵錢都好，從來唔係儲返嚟

當你咁睇 其實有十個大學生六個都翻緊60蚊part time 唔出奇
我唔係target 個4個人既思想教育

咁都未免太少

我發覺你開親post 都假膠 生活係咪好痛苦

10萬對一個fulltime黎講………真係好撚少

讀U時光真係冇乜幾可，grad左仲有40幾50年你做社畜

米癲拉

有100k又點，我yr4今年準備畢業有300k係手, fg得果15k。有30萬係手又有咩用 股票實賺咩

...

咁肯定係一個月唔止十萬

圖？

未上大學已經有10萬
利申非父幹

咪就係囉 使撚學有錢人食鮑心翅肚咩 食餅乾仲好啦 夠健康

十個中學生有八個入唔到大學（而家應該少啲），咁嗰八個係bottom 20%，學你話齋，十個有六個係咁，咁嗰六個係top定bottom 60%？

唔洗鳥
屋企人已經俾左廿萬防身
專心讀書算

其實番工一個月都賺番曬咁多part time既錢 用黎增值下自己好過

屌 笑死

咁你又教人話要投資/機股票同靠hkjc搵被動收入？你連咩係被動收入都唔知啦

講真十萬蚊算係啲咩數字
你幾年時間用嚟儲下同學業上相關嘅working experience 讀好啲書gpa高啲 有時間參加唔同活動擴闊自己社交圈子同眼界

你識咁去裝備自己 fg出嚟半年已經有呢個數
我唔否認儲錢重要性 但你提議出嚟嘅行為肯定係多餘

不過我覺得呢個都應該係一個假膠post

大家唔好講經啦 冇圖 你話你有20萬都得

我係你會係4年內溝條有錢女
之後唔洗多講
此post已完

其實認同你嘅因為我都做緊你講嘅野

升中四了...

係 而家埋土工程15 分都入到
我搏命考25分入工程做乜撚野

都幾失禮ga

屌 問Daddy攞啦

返工好大壓力

我明

當然係借盡政府錢去玩
借唔到政府就借學校
全部低息貸款仲低過通脹率
之後有咁耐拖咁耐還就得

唔係番intern就唔好番工
做下自己想做嘅嘢就好
尤其係垃圾餐廳工老閪都唔好番
跟住我講嘅做第日多謝我

點會唔知做乜9
你有成十萬喎

...

Daddy 比我已經唔止呢個數...

樓主讀大學竟然要自己返工

好可憐😔😔

我拎船都唔止10皮啦 傻閪

呢個post其實都幾有意思
其實都係教返啲年輕人儲多兩個錢
理念上係冇錯嘅
亦都冇叫大家真係去到咁盡一定要儲到10萬蚊
中間如果想去Re-u去social未去吓囉
呢個係一個概念唔係一個必然嘅定律
啲人起晒鋼咁樣做乜

一個月翻星期六日 PT $60/HR 一個月應該都會最少有$3000

睇到呢句就知成篇係廢
唔撚洗讀咩 你估讀U好似你讀IVE咁輕鬆?

FULL BLOCK算

唔想比呢啲垃圾價值觀污染自己

其實講到尾香港地有十萬有咩用
樓又買唔到 定最尾都係要問屋企拎錢比首萬 拎少十萬？

連1/5間工廈都買唔到啦
十萬蚊做到咩投資 唔係拎去股票度博下話

得罪講句搵份好啲既intern一個暑假都20k⋯（例如公營機構）你死做爛做四年先100k值唔值

被動收入計馬會巴打你真幽默，其實計股票都已經有問題，當你100k買公用股收息，未計跌價同手續費，被動收入都係4000-5000一年，鎖死曬啲錢有咩意義，計算過程完全ignore咗大學生活既opportunity cost

就算樓主讀廢科，grad job人工低，冇朋友冇生活其實都適用，100k對畢業後生活唔見得有幾多正面變化，出去租樓/消耗品豪爽啲好快用完，儲起買樓？如果你人工低都係儲唔到首期，隔離richard大學畢業，爸爸俾封利是佢都可能唔止100k⋯既然如此倒不如學吓享受大學生活，喺被社會蹂躪之前做多幾年人

好似太認真添

我讀U嗰時大概係樓主嗰條path
番part time番得好撚勤力 好彩都算係同自己讀嘅嘢有關 嗰時做嘅嘢對我之後都幾有幫助
做part time唔係為咗儲錢但係grad咗之後儲到多過樓主個數
做多幾年嘢用儲埋嘅錢去咗外國讀master

但係唔太認同為咗儲錢做part time嘅concept
撇除daddy/專科出黎30k起跳嘅case

鐘意讀書 -->
俾心機讀你鐘意嘅嘢 除非份part-time/intern同你嘅興趣有好大關係 工你grad咗大把時間番

鐘意social -->
enjoy U life parttime隨緣 番工happy份糧當飲食津貼就Ok

唔鐘意讀書唔鐘意social -->
如果你暫時揾唔到目標/興趣就番part-time 盡量係揾番同你讀/第時想做嘅行業相關嘅content 然後諗下你想唔想係嗰度發展

除非你依家嘅目標就係同錢有關而要短期內實現e.g. 盡快脫離屋企搬出去住
如果唔係唔建議為咗嗰雞碎咁多隨便揾份工打
當然你好得閒就冇所謂

大學全部hi bye fd咁你退左休先去識真心fd?

10萬⋯😂😂😂要本金既每年借爆借non-mean loan啦

傻撚咗 講到成年唔使用錢咁

一樣，後悔到仆街

做咩要搞咁多野
我每個月拎零用錢
U grad 30萬都黎啦

唔少㗎喇，劉鳴煒十歲生日都係得十萬現金做禮物咋

萬里死左喇，改做宋平喇，細萬里一年好似